<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 microstartups – Разработчики</title>
    <link>http://localhost:61465/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Разработчики on 12 microstartups</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 12:23:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:61465/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>ИИ для старта, команда для роста, или почему микростартап - это только начало</title>
      <link>http://localhost:61465/posts/ii-dlya-starta/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:23:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:61465/posts/ii-dlya-starta/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;На днях я говорил, что для запуска первого микростартапа вам не нужно быть разработчиком. И, как обычно бывает, эту мысль многие либо слишком упростили, либо, наоборот, восприняли в штыки. Поэтому давайте я её чуть аккуратнее разложу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего здесь возникает две крайности. Первая - &amp;ldquo;значит, можно вообще не разбираться в разработке&amp;rdquo;. Вторая - &amp;ldquo;ну да, сейчас можно поиграться, а потом всё равно придётся становиться программистом&amp;rdquo;. И обе эти позиции, если честно, мимо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам действительно не обязательно уметь писать код. И точно не нужно срочно пытаться переквалифицироваться в разработчика, даже если под рукой есть ИИ. Но есть одна вещь, которую всё равно придётся освоить. Это понимание того, как в целом устроены IT-системы на уровне логики. Из каких блоков они состоят, где у них узкие места, что начинает ломаться при росте нагрузки. И вот это понимание сегодня вполне можно собрать с помощью ИИ. Я, по сути, так и делал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но здесь важно не попасть в иллюзию контроля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использование искусственного интеллекта на старте не отменяет того факта, что на следующих этапах вам понадобятся разработчики. Просто не сразу. Пока вы живёте в логике стартапа или микростартапа, пока вы проверяете спрос и форму продукта, ИИ вполне может закрывать большую часть задач. Вы используете его как ассистента, который помогает собрать MVP, пройти первые итерации и получить первых клиентов. На этом этапе ИИ достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше начинается другая реальность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как только продуктом начинают пользоваться сотни людей, вы сталкиваетесь с вопросами, которые раньше можно было игнорировать. Безопасность. Стабильность. Отказоустойчивость. Масштабирование. И если вы заходите в бизнес с ощутимой выручкой, то здесь уже нельзя жить в режиме &amp;ldquo;ну вроде работает&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этот момент и появляется необходимость в полноценной команде. В людях, которые отвечают за надёжность системы. За архитектуру. За то, чтобы бизнес не зависел от одного человека и не рассыпался при первой серьёзной нагрузке. Это и есть переход из режима соло-предпринимателя в более взрослую форму.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зачем тогда вообще нужен этап микростартапа? Чтобы начать спокойно. Без попытки сразу построить идеальную систему. Без желания предусмотреть всё наперёд. Это этап, где вы проверяете гипотезы, набиваете шишки и постепенно начинаете понимать, во что именно вы ввязываетесь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не просто так об этом говорю. В ближайшее время я начну показывать, как сам работаю над своими приложениями. И если смотреть со стороны, это выглядит довольно приземлённо. Я почти не пишу код. Большая часть моей работы - это итерации взаимодействия с искусственным интеллектом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом я отдаю себе отчёт в ограничениях такого подхода. Я не всегда знаю, какого качества получается код, где там потенциальные слабые места и что именно может поехать под нагрузкой. И именно поэтому для меня очевидно, что когда микростартап начинает превращаться хотя бы в небольшой, но стабильный бизнес, ответственность за надёжность решений должна переходить к профессионалам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом нельзя не признать, что современные low-code и no-code платформы уже позволяют собирать достаточно устойчивые решения даже для большого количества пользователей. Просто у любого инструмента есть пределы. И задача предпринимателя - вовремя их увидеть, а не упираться в них лбом.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
