<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 microstartups – Предпринимательство</title>
    <link>http://localhost:61465/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Предпринимательство on 12 microstartups</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 20:55:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:61465/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Забудьте о Кремниевой долине: как запустить прибыльный микростартап за 10 дней, не написав ни строчки кода</title>
      <link>http://localhost:61465/posts/zabudte-o-kremnievoy-doline/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:55:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:61465/posts/zabudte-o-kremnievoy-doline/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3&gt;Введение: От венчурных раундов к первым продажам за неделю&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;введение-от-венчурных-раундов-к-первым-продажам-за-неделю&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b2%d0%b2%d0%b5%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d1%82-%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d1%87%d1%83%d1%80%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d1%80%d0%b0%d1%83%d0%bd%d0%b4%d0%be%d0%b2-%d0%ba-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%bc-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b0%d0%b6%d0%b0%d0%bc-%d0%b7%d0%b0-%d0%bd%d0%b5%d0%b4%d0%b5%d0%bb%d1%8e&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Представьте себе классический стартап: месяцы, а то и годы разработки, бесконечные питчи перед инвесторами, большая команда и постоянная погоня за следующим раундом финансирования. А теперь представьте другую реальность: вы в одиночку запускаете цифровой продукт за 7–10 дней, получаете первых платящих клиентов и выходите в прибыль, не привлекая ни доллара инвестиций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это не фантастика, а новая парадигма, имя которой — &amp;ldquo;микростартап&amp;rdquo;. Это продукт, созданный одним человеком с помощью искусственного интеллекта и no-code инструментов для решения одной конкретной боли узкой аудитории. В этой статье мы разберем несколько контринтуитивных принципов, которые сегодня позволяют любому человеку запустить свой прибыльный IT-проект. Готовьтесь, некоторые из них идут вразрез со всем, что вы слышали о бизнесе.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;1. Исполнение важнее технологии: вы &amp;ldquo;обертка&amp;rdquo;, и это ваша суперсила&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;1-исполнение-важнее-технологии-вы&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#1-%d0%b8%d1%81%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b2%d0%b0%d0%b6%d0%bd%d0%b5%d0%b5-%d1%82%d0%b5%d1%85%d0%bd%d0%be%d0%bb%d0%be%d0%b3%d0%b8%d0%b8-%d0%b2%d1%8b&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Давайте начистоту: скорее всего, вы не создадите новую нейронную сеть, способную конкурировать с OpenAI. Но вам это и не нужно. Ваша задача — создать &amp;ldquo;AI-обертку&amp;rdquo; (AI wrapper), то есть программу, которая использует существующий мощный ИИ (например, ChatGPT) для выполнения специфической задачи, делая его более доступным и удобным для конечного пользователя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Звучит как что-то вторичное? В 2023 году более 50% всех инвестиций в AI-сферу получили стартапы, которые не создавали свои модели, а &amp;ldquo;оборачивали&amp;rdquo; существующие. Такие проекты, как PhotoAI (77K MRR), Chatbase (70K MRR) и PDFai (около $30K MRR), доказывают, что это прибыльная бизнес-модель. Негативная коннотация слова &amp;ldquo;обертка&amp;rdquo; фундаментально неверна. Подумайте о розничных магазинах: они тоже &amp;ldquo;обертки&amp;rdquo; для товаров, которые не производят. Они не выращивают овощи и не шьют одежду, но создают огромную ценность через удобство, кураторство ассортимента и покупательский опыт. Как сказал основатель Perplexity Аравинд Шринивас, &amp;ldquo;OpenAI — это обертка для Azure/Nvidia&amp;rdquo;. Ваш микростартап делает то же самое в цифровом мире: берет мощную, но сложную технологию и делает ее простой и полезной для конкретной задачи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш главный фокус — на бизнес-модели, которая приносит прибыль, а не на сложности технологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Making money isn’t about how advanced your tech is; it’s about execution.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;2. &amp;ldquo;Скучные&amp;rdquo; проблемы приносят большие деньги&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#2&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Самые прибыльные бизнесы часто решают не &amp;ldquo;глобальные&amp;rdquo; задачи, а до смешного скучные, но реальные проблемы в узких нишах. Забудьте о &amp;ldquo;спасении мира&amp;rdquo;. Вместо этого зайдите на Reddit и почитайте, на что жалуются люди в сообществах, посвященных SaaS или малому бизнесу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Один из примеров с Reddit: разработчик, основываясь на отзывах из своей семьи, начал создавать простейший SaaS-планировщик записей для автосервисов, потому что все существующие решения на рынке — &amp;ldquo;отстой&amp;rdquo;. Это идеальный пример микростартапа: понятная боль, конкретная аудитория и простое решение, за которое, по его словам, уже нашлись желающие платить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот еще несколько &amp;ldquo;скучных&amp;rdquo;, но крайне прибыльных ниш, которые часто всплывают в обсуждениях:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Услуги по уборке&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утилизация отходов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B2B-сервисы для промышленных складов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специализированное ПО для узких отраслей (юристы, врачи, подрядчики)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;3. Вам не нужны навыки программирования, чтобы создать IT-продукт&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;3-вам-не-нужны-навыки-программирования-чтобы-создать-it-продукт&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#3-%d0%b2%d0%b0%d0%bc-%d0%bd%d0%b5-%d0%bd%d1%83%d0%b6%d0%bd%d1%8b-%d0%bd%d0%b0%d0%b2%d1%8b%d0%ba%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d1%87%d1%82%d0%be%d0%b1%d1%8b-%d1%81%d0%be%d0%b7%d0%b4%d0%b0%d1%82%d1%8c-it-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%83%d0%ba%d1%82&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Самый большой барьер, который мешал запуску IT-бизнеса, — необходимость уметь программировать или нанимать дорогих разработчиков — рухнул. Демократизация ИИ и no-code/low-code платформ (таких как Bubble.io или CodeConductor) снизила порог входа в создание цифровых продуктов на 70-90%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Яркие примеры — это не исключения, а часть тренда. 23-летний Блейк Андерсон, не умея программировать, создал несколько мобильных приложений с помощью ChatGPT и сегодня генерирует около $600,000 в месяц. Параллельно Дэвид Бресслер, используя no-code инструменты и API OpenAI, построил сервис Formula Bot, который помогает аналитикам с формулами в Excel, и вышел на $220,000 месячной выручки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это означает, что ключевым навыком становится не способность писать код, а способность точно определить проблему пользователя и сформулировать задачу для искусственного интеллекта. Если вы можете четко описать, что должен делать ваш продукт, современные инструменты способны взять на себя техническую реализацию.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;4. Ниша — это не ограничение, а ваше главное преимущество&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;4-ниша--это-не-ограничение-а-ваше-главное-преимущество&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#4-%d0%bd%d0%b8%d1%88%d0%b0--%d1%8d%d1%82%d0%be-%d0%bd%d0%b5-%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b0-%d0%b2%d0%b0%d1%88%d0%b5-%d0%b3%d0%bb%d0%b0%d0%b2%d0%bd%d0%be%d0%b5-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b8%d0%bc%d1%83%d1%89%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Многие начинающие предприниматели боятся выбирать узкую нишу, опасаясь, что &amp;ldquo;там мало клиентов&amp;rdquo;. На самом деле, для микростартапа лучше быть &amp;ldquo;специалистом&amp;rdquo;, а не &amp;ldquo;универсалом&amp;rdquo;. Нишевый подход позволяет вашим идеальным клиентам, увидев ваш продукт, легко сказать: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Это для меня&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вместо того чтобы создавать еще один универсальный планировщик задач, создайте планировщик для авторов, работающих над книгой. Вместо общего CRM — CRM для свадебных фотографов. Узкая ниша позволяет вам говорить с аудиторией на одном языке и решать ее уникальные проблемы лучше, чем любой гигантский универсальный сервис.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примеры нишевых рынков, чтобы проиллюстрировать идею:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Продукты для сознательных потребителей:&lt;/strong&gt; например, менструальные чашечки как экологичная альтернатива.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Товары для путешественников:&lt;/strong&gt; например, скретч-карты для людей, которые любят собирать впечатления от путешествий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Товары для геймеров:&lt;/strong&gt; например, футболки, отсылающие к аспектам геймерской культуры, понятным только &amp;ldquo;своим&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ваша цель — создать не MVP (Minimum Viable Product), а MLP (Minimum Lovable Product) — продукт, который настолько хорошо решает проблему узкой аудитории, что за него готовы платить с самой первой версии.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;5. Валидация идеи занимает недели, а не месяцы&lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;5-валидация-идеи-занимает-недели-а-не-месяцы&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#5-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d0%b4%d0%b0%d1%86%d0%b8%d1%8f-%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%b8-%d0%b7%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%bc%d0%b0%d0%b5%d1%82-%d0%bd%d0%b5%d0%b4%d0%b5%d0%bb%d0%b8-%d0%b0-%d0%bd%d0%b5-%d0%bc%d0%b5%d1%81%d1%8f%d1%86%d1%8b&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Забудьте о бизнес-планах на 50 страниц и многомесячной &amp;ldquo;полировке&amp;rdquo; продукта в вакууме. Новый подход к запуску ставит во главу угла скорость и обучение на реальных данных. Вот как выглядит современный план валидации идеи:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Найти проблему (1-2 дня):&lt;/strong&gt; Проанализируйте нишевые сообщества на Reddit (например, r/SaaS, r/SideHustle) или тренды на Exploding Topics. Ищите повторяющиеся жалобы, фразы вроде &amp;ldquo;I wish there was&amp;hellip;&amp;rdquo; (&amp;ldquo;Вот бы существовал&amp;hellip;&amp;rdquo;) и высоко оцененные пользователями разочарования (&amp;ldquo;highly upvoted frustrations&amp;rdquo;). На Exploding Topics критически важно искать устойчивые кривые роста (sustained upward curves), а не временные всплески — это сигнализирует о реальном сдвиге спроса.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Создать прототип (3-5 дней):&lt;/strong&gt; Используйте no-code инструменты, чтобы быстро собрать рабочую версию решения. Не стремитесь к идеалу. Цель — создать что-то, что можно показать реальным людям и что решает хотя бы 20% их проблемы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Протестировать на реальных пользователях (3-5 дней):&lt;/strong&gt; Найдите первых 3-5 клиентов. Предложите им воспользоваться продуктом бесплатно или за символическую плату в обмен на честную обратную связь. Если никто не готов даже попробовать ваше решение, значит, проблема не так важна, как вы думали. Пора переходить к следующей идее.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Весь цикл занимает около 10 дней. Скорость и получение данных от реальных пользователей важнее перфекционизма.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Заключение: Ваша очередь действовать&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;заключение-ваша-очередь-действовать&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b2%d0%b0%d1%88%d0%b0-%d0%be%d1%87%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%8c-%d0%b4%d0%b5%d0%b9%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%82%d1%8c&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Эпоха, когда для запуска IT-бизнеса требовались большие команды, венчурные деньги и годы разработки, закончилась. Благодаря современным инструментам наступило время соло-предпринимателей и микростартапов. Это не просто концепция, а задокументированный тренд: данные платформы Carta показывают, что доля стартапов с одним основателем выросла почти вдвое с 2015 года. Создать прибыльный бизнес стало возможно для любого, у кого есть доступ в интернет и способность видеть проблемы, которые другие игнорируют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инструменты доступны, возможности повсюду. Какую &amp;ldquo;скучную&amp;rdquo; проблему вы решите первой?&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ошибка выжившего — миф, придуманный проигравшими</title>
      <link>http://localhost:61465/posts/oshibka-vyzhivshego-eto-mif/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:61465/posts/oshibka-vyzhivshego-eto-mif/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:61465/images/1-Ошибка выжившего.png&#34; alt=&#34;Ошибка выжившего&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В бизнесе и предпринимательстве есть удобное объяснение чужого успеха — ошибка выжившего.
Когда человек делает не так, как 95% остальных, а потом у него получается, это принято объяснять так: «ему просто повезло», «он исключение», «мы видим только тех, кто выжил, а остальные остались за кадром».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На первый взгляд это звучит разумно. Даже научно.
Но если посмотреть глубже, становится очевидно: ошибка выжившего — это не объяснение успеха, а способ рационализировать неуспех.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это взгляд снизу вверх.
Взгляд тех, кто не дошёл.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Зачем вообще нужна «ошибка выжившего»&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;зачем-вообще-нужна-ошибка-выжившего&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b7%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bc-%d0%b2%d0%be%d0%be%d0%b1%d1%89%d0%b5-%d0%bd%d1%83%d0%b6%d0%bd%d0%b0-%d0%be%d1%88%d0%b8%d0%b1%d0%ba%d0%b0-%d0%b2%d1%8b%d0%b6%d0%b8%d0%b2%d1%88%d0%b5%d0%b3%d0%be&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Когда человек:
• делал «как правильно»,
• следовал рекомендациям,
• ориентировался на большинство,
• выбирал безопасные решения,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;и в итоге проиграл,
ему нужно объяснение, которое сохранит самооценку и снимет ответственность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И здесь появляется удобная формула:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Он не умнее. Просто ему повезло.
Остальные же 95% не смогли».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фактически это переводит разговор из плоскости:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Я выбрал неэффективную логику»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;в плоскость:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Реальность несправедлива, а успех — аномалия».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так и возникает миф.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему успех превращают в героизм и надрыв&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;почему-успех-превращают-в-героизм-и-надрыв&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%bf%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d1%83%d1%81%d0%bf%d0%b5%d1%85-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b2%d1%80%d0%b0%d1%89%d0%b0%d1%8e%d1%82-%d0%b2-%d0%b3%d0%b5%d1%80%d0%be%d0%b8%d0%b7%d0%bc-%d0%b8-%d0%bd%d0%b0%d0%b4%d1%80%d1%8b%d0%b2&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Есть ещё одна важная деталь.
Истории успеха почти всегда подаются как «вопреки всему», «на грани», «героически», «через страдания».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потому что иначе придётся признать неприятную вещь: успешный человек не герой, он просто действовал в другой логике.
А это разрушает культ правильности, безопасности, следования большинству.
Гораздо удобнее объявить его исключением, чем признать, что он не играл по тем же правилам.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Главная подмена в самой идее «ошибки выжившего»&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;главная-подмена-в-самой-идее-ошибки-выжившего&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b3%d0%bb%d0%b0%d0%b2%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%bf%d0%be%d0%b4%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%b0-%d0%b2-%d1%81%d0%b0%d0%bc%d0%be%d0%b9-%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%b5-%d0%be%d1%88%d0%b8%d0%b1%d0%ba%d0%b8-%d0%b2%d1%8b%d0%b6%d0%b8%d0%b2%d1%88%d0%b5%d0%b3%d0%be&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ключевой момент, который обычно не замечают: успешный человек не сравнивает себя с неуспешными.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он не думает в категориях «а вдруг я окажусь в тех 95%», «а что если не получится», «а статистика против меня»&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это вообще не его система координат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Ошибка выжившего» возможна только тогда, когда:
• большинство считается нормой,
• статистика — эталоном,
• отклонение — угрозой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но человек, который выигрывает, не живёт внутри статистики.
Он живёт внутри собственной траектории.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как на самом деле мыслит тот, кто «выживает»&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;как-на-самом-деле-мыслит-тот-кто-выживает&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%bd%d0%b0-%d1%81%d0%b0%d0%bc%d0%be%d0%bc-%d0%b4%d0%b5%d0%bb%d0%b5-%d0%bc%d1%8b%d1%81%d0%bb%d0%b8%d1%82-%d1%82%d0%be%d1%82-%d0%ba%d1%82%d0%be-%d0%b2%d1%8b%d0%b6%d0%b8%d0%b2%d0%b0%d0%b5%d1%82&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Изнутри всё выглядит совершенно иначе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он:
• не делает «вопреки»,
• не чувствует себя бунтарём,
• не идёт «против системы».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он просто делает то, что в его модели реальности имеет смысл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То, что так не делают 95% остальных, для него не аргумент.
Большинство — это шум, а не ориентир.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он не мыслит категориями:
• «получится / не получится»
• «повезёт / не повезёт»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он мыслит иначе:
• «это работает или нет»
• «это усиливает позицию или ослабляет»
• «это ведёт туда, куда мне нужно, или нет»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому в его действиях нет надрыва.
Есть проверка гипотез.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вероятности против асимметрии&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;вероятности-против-асимметрии&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%be%d1%8f%d1%82%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%82%d0%b8%d0%b2-%d0%b0%d1%81%d0%b8%d0%bc%d0%bc%d0%b5%d1%82%d1%80%d0%b8%d0%b8&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Проигравший мыслит вероятностями: «Шанс маленький — не стоит рисковать».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выживший мыслит асимметрией: «Если сработает — эффект кратно перекроет риск».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он не играет в среднее арифметическое.
Он ищет ходы с перекосом в пользу результата.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему он не считает себя «успешным»&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;почему-он-не-считает-себя-успешным&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%bf%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d0%be%d0%bd-%d0%bd%d0%b5-%d1%81%d1%87%d0%b8%d1%82%d0%b0%d0%b5%d1%82-%d1%81%d0%b5%d0%b1%d1%8f-%d1%83%d1%81%d0%bf%d0%b5%d1%88%d0%bd%d1%8b%d0%bc&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Парадоксально, но важно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Внутри он не живёт в идентичности «я успешный».
Он живёт в состоянии: «я реализую свою логику».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому у него нет позы, нет эйфории,нет потребности доказывать и нет героизма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть движение.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ошибка выжившего — это концепт для наблюдателей, а не для игроков.&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это способ объяснить чужой успех, не приняв его логику и сохранить веру в безопасность большинства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для тех, кто хочет выиграть, этот концепт бесполезен.
Потому что он учит:
• не выходить за рамки,
• ориентироваться на среднее,
• оставаться в зоне статистического комфорта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А выигрывают не те, кто вписывается в статистику.
Выигрывают те, кто её не учитывает как аргумент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он просто делает без драмы, сравнения, оглядки.
И только со стороны это выглядит как «вопреки».&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
