<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 microstartups – Поиск Идей</title>
    <link>https://ch12ms.online/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</link>
    <description>Recent content in Поиск Идей on 12 microstartups</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://ch12ms.online/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Широкая воронка проблем</title>
      <link>https://ch12ms.online/posts/shirokaya-voronka-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ch12ms.online/posts/shirokaya-voronka-problem/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Друзья, всем привет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня появилась уже третья идея стартапа, но в какой-то момент я поймал себя на мысли: придумывать идеи по одной — это тупиковая стратегия. Собирать по крупицам — долго и хаотично. Если делать серьёзно, то должна быть воронка проблем, и на входе она должна быть максимально широкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я немного считерил и пошёл системным путём. Возможно, для кого-то это станет рабочей логикой и на своём фронтире вы сделаете так же.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я занимаюсь внедрением искусственного интеллекта в процессы бэк-офиса. И очевидно, что какое бы цифровое решение мы сейчас ни придумывали — если оно основано на данных и алгоритмике — оно так или иначе будет связано с ИИ. Значит, искать нужно не «идею», а процессы, где у ИИ есть потенциал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что я сделал?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня есть рабочий инструмент — библиотека всех процессов бэк-офиса по всем функциям: финансы, маркетинг, HR, логистика, документооборот и так далее. Но она была детализирована только до первого и второго уровня. Первое, что я сделал, — детализировал её до третьего уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грубо говоря, если в функции HR есть подфункция «рекрутинг» или «онбординг», то третий уровень — это уже конкретные задачи внутри рекрутинга и онбординга. Так получаются реальные точки приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очевидно, что я не со всеми процессами бэк-офиса работал, есть белые пятна. Поэтому я снова считерил — взял готовую таксономию процессов от APQC. Это по сути стандарт каталогизации бизнес-процессов. Понятно, что это не «как есть» в конкретной компании, а модель того, как процессы должны быть структурированы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я свёл их каталог со своей библиотекой и с его помощью детализировал процессы до третьего уровня. В итоге у меня получился массив примерно из 300 бизнес-процессов с разной степенью готовности и применимости к ИИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше — фильтрация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня есть методология анализа бизнес-процессов, внутри которой — оценка применимости ИИ по восьми критериям. Я взял эти 300 процессов и прогнал их по этим восьми критериям по пятибалльной шкале.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получился короткий список — 63 процесса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующий шаг — уже не просто «где можно применить ИИ», а из чего может получиться стартап. Для этого я разработал дополнительные критерии, адаптированные под российский рынок. С учётом законодательства, с учётом того, что мы не изобретаем всё с нуля, а оркестрируем и собираем конструкцию из уже существующих решений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По этим критериям я повторно ранжировал короткий список.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге получил 9 кластеров, внутри которых суммарно 53 процесса с наиболее высоким потенциалом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь начинается самое интересное и самое трудоёмкое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я беру каждый кластер и анализирую его уже в рамках фреймворка запуска AI-стартапа — то есть через продуктовую аналитику. Вопрос один: действительно ли в этих процессах есть системные проблемы, за решение которых рынок готов платить, и можно ли их решить за счёт ИИ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это уже не этап генерации идей. Это этап инженерной проверки гипотез.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большой, скрупулёзный и во многом рутинный процесс, который полностью на искусственный интеллект не переложишь. Но ключевую вещь я для себя закрыл: я перестал «придумывать» стартап и построил систему отбора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;300 процессов → 63 → 9 кластеров → 53 приоритетных направления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вам близка логика не интуитивного, а системного поиска возможностей — велком, используйте.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
