<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 microstartups – Челлендж</title>
    <link>https://ch12ms.online/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/</link>
    <description>Recent content in Челлендж on 12 microstartups</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://ch12ms.online/tags/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Широкая воронка проблем</title>
      <link>https://ch12ms.online/posts/shirokaya-voronka-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ch12ms.online/posts/shirokaya-voronka-problem/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Друзья, всем привет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня появилась уже третья идея стартапа, но в какой-то момент я поймал себя на мысли: придумывать идеи по одной — это тупиковая стратегия. Собирать по крупицам — долго и хаотично. Если делать серьёзно, то должна быть воронка проблем, и на входе она должна быть максимально широкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я немного считерил и пошёл системным путём. Возможно, для кого-то это станет рабочей логикой и на своём фронтире вы сделаете так же.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я занимаюсь внедрением искусственного интеллекта в процессы бэк-офиса. И очевидно, что какое бы цифровое решение мы сейчас ни придумывали — если оно основано на данных и алгоритмике — оно так или иначе будет связано с ИИ. Значит, искать нужно не «идею», а процессы, где у ИИ есть потенциал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что я сделал?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня есть рабочий инструмент — библиотека всех процессов бэк-офиса по всем функциям: финансы, маркетинг, HR, логистика, документооборот и так далее. Но она была детализирована только до первого и второго уровня. Первое, что я сделал, — детализировал её до третьего уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грубо говоря, если в функции HR есть подфункция «рекрутинг» или «онбординг», то третий уровень — это уже конкретные задачи внутри рекрутинга и онбординга. Так получаются реальные точки приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очевидно, что я не со всеми процессами бэк-офиса работал, есть белые пятна. Поэтому я снова считерил — взял готовую таксономию процессов от APQC. Это по сути стандарт каталогизации бизнес-процессов. Понятно, что это не «как есть» в конкретной компании, а модель того, как процессы должны быть структурированы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я свёл их каталог со своей библиотекой и с его помощью детализировал процессы до третьего уровня. В итоге у меня получился массив примерно из 300 бизнес-процессов с разной степенью готовности и применимости к ИИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше — фильтрация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня есть методология анализа бизнес-процессов, внутри которой — оценка применимости ИИ по восьми критериям. Я взял эти 300 процессов и прогнал их по этим восьми критериям по пятибалльной шкале.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получился короткий список — 63 процесса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующий шаг — уже не просто «где можно применить ИИ», а из чего может получиться стартап. Для этого я разработал дополнительные критерии, адаптированные под российский рынок. С учётом законодательства, с учётом того, что мы не изобретаем всё с нуля, а оркестрируем и собираем конструкцию из уже существующих решений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По этим критериям я повторно ранжировал короткий список.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге получил 9 кластеров, внутри которых суммарно 53 процесса с наиболее высоким потенциалом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь начинается самое интересное и самое трудоёмкое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я беру каждый кластер и анализирую его уже в рамках фреймворка запуска AI-стартапа — то есть через продуктовую аналитику. Вопрос один: действительно ли в этих процессах есть системные проблемы, за решение которых рынок готов платить, и можно ли их решить за счёт ИИ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это уже не этап генерации идей. Это этап инженерной проверки гипотез.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большой, скрупулёзный и во многом рутинный процесс, который полностью на искусственный интеллект не переложишь. Но ключевую вещь я для себя закрыл: я перестал «придумывать» стартап и построил систему отбора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;300 процессов → 63 → 9 кластеров → 53 приоритетных направления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вам близка логика не интуитивного, а системного поиска возможностей — велком, используйте.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начинаю свой персональный челендж</title>
      <link>https://ch12ms.online/posts/nachinayu-svoy-personalniy-chelendj/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 21:09:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ch12ms.online/posts/nachinayu-svoy-personalniy-chelendj/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Друзья, всем привет!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На дворе февраль, а это значит, что мы переходим к практической части нашего большого годового эксперимента. Я закрыл все обязательства по теоретической базе и фреймворк-фундаменту и теперь перехожу к главному — работе над конкретным проектом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прямо сейчас я занимаюсь разработкой коммерческого варианта одного из своих проверенных продуктов. Я понимаю, что он очень специфический и, возможно, не даст большого эффекта, но на нем я проверю этапы от разработки и валидации до, дай бог, масштабирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А с сегодняшнего дня я начинаю работу по нашей дорожной карте, и стартую с самого первого шага - поиска идей. Этим я буду заниматься в ближайшую неделю, используя два ключевых инструмента:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Чек-лист валидации идеи&lt;/strong&gt; — чтобы шаг за шагом проверить, насколько найденная идея востребована.&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://ch12ms.online/pages/05-instrukciya-1-kak-nayti-ideyu-microstartapa/#6-%d1%87%d0%b5%d0%ba-%d0%bb%d0%b8%d1%81%d1%82-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d0%b4%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%b8&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Чек-лист&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Готовый план первых шагов&lt;/strong&gt; — дорожная карта из большого гайда по поиску и валидации идей.&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://ch12ms.online/pages/05-instrukciya-1-kak-nayti-ideyu-microstartapa/#9-%d0%bf%d1%80%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d0%b7%d0%b0%d0%b4%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b2%d0%b0%d1%88-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%b9-pipeline-%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d0%b9&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Первые шаги&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Друзья, предлагаю и вам начинать свои первые пробы, свой путь. Я буду публиковать обновления в режиме реального времени (не ежедневно, но когда будет что рассказать).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вам предлагаю делиться в &lt;a href=&#34;https://t.me/ch12ms&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;комментариях&lt;/a&gt; своими наблюдениями и находками. Пусть эта история будет полезна и для вас, и для меня, и для всей нашей аудитории, которая наблюдает за процессом вместе с нами.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для чего нужен челлендж: моя история и цели</title>
      <link>https://ch12ms.online/posts/dlya-chego-nujen-chelendj/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ch12ms.online/posts/dlya-chego-nujen-chelendj/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ch12ms.online/images/artyom-image.png&#34; alt=&#34;Вопрос Артёма о целях челленджа&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Артём спросил, зачем мне этот челлендж. Идея крутилась давно, но я не мог понять, как её оформить. Параллельно я увлёкся темой one-person company и solo-предпринимательства, а весной наткнулся на термин &amp;ldquo;микростартап&amp;rdquo;. Я залип, но тогда я был увлечен заказной разработкой и тема встала на паузу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Настоящий сдвиг произошёл позже. Летом 2025 года я всерьёз занялся своей персональной стратегией по методу Александра Кравцова. Книга так и называется - &amp;ldquo;Персональная стратегия&amp;rdquo;. Я до сих пор по ней работаю и могу честно сказать: это один из самых практичных инструментов, с которыми я сталкивался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я сформулировал свои долгосрочные цели и посмотрел на сегодняшний день уже из будущего, стало очевидно: мне нужно идти в сторону собственного IT-продукта. Не абстрактного, а такого, который шаг за шагом прокладывает дорогу к большому будущему. Так история с микростартапами вернулась - но уже в другом качестве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё изменилось с появлением в моей жизни no-code в связке с ИИ. Я начал самостоятельно экспериментировать с разными решениями. Очень помогла практика с заказной разработкой. А в середине декабря пришла мысль: А почему бы не сделать себе вызов? Раз в месяц запускать один микропроект. Доводить его до денег - если это вообще возможно. И так месяц за месяцем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С одной стороны - это научит меня запускать IT-продукты. С другой - чтобы в процессе найти проект, который выведет меня на следующий уровень на пути к долгосрочной цели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала я анонсировал идею в небольшой группе предпринимателей, моих земляков. Но проект более масштабный и требует фокуса. И я решил вывести его в большой самостоятельный проект.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В конце декабря я сел за разработку. Причём сразу решил идти &amp;ldquo;по-взрослому&amp;rdquo;: делать сайт с нуля, на коде, используя готовые фреймворки. Мне хотелось максимально простой, лёгкий и дружелюбный сайт - без лишней мишуры. Сегодня это всё ещё небольшой проект, но там уже есть метрики, подписка, оплата, разные технические штуки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зачем всё это? Моя цель - научиться запускать стартапы на деле, а не в теории, и найти проект для роста. Я делаю это в формате подписки, потому что вместе проще и интереснее. Это не инфобизнес - я не хочу продавать знания. До конца января я выложу весь контент, а дальше буду вести живой блог о нашей работе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь по сути и коротко - зачем всё это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Моя главная цель - научиться запускать стартапы на практике. Не через теорию и бесконечные курсы, а через реальные действия: изучил - внедрил, проверил - сделал выводы - пошёл дальше. И параллельно - найти проект, который станет следующим уровнем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему я решил делать это не в одиночку, а в формате подписки для других ребят? Потому что вместе проще. И интереснее. Это поддержка, быстрые ответы, живое обсуждение, ощущение движения, а не одиночного бега в тумане.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом я осознанно ушёл от классической инфобизнес-модели. Я не хочу продавать знания. Во-первых, потому что не хочу связывать себя обязательствами по выпуску учебных материалов. Во-вторых, потому что мой фокус - практика, а не обучение ради обучения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До конца января я выложу весь образовательный контент целиком. После этого я буду вести блог уже о текущей работе: своих микростартапах, проектах участников, канбан-доске, успехах, ошибках, выводах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вам откликается идея идти этим путём вместе - без спешки, без маркетинговых манипуляций и &amp;ldquo;последних мест&amp;rdquo;, - то в конце текста вы найдёте ссылку на описание подписки. Она нужна только тем, кто хочет делать проекты вместе со мной, размещать их на общей канбан-доске и быть в закрытом контуре с более плотной поддержкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Никаких обязательств. В любой момент можно выйти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если чувствуете интерес - заходите, посмотрите описание и решите для себя. Ссылка будет в конце.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
