<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>12 microstartups – Bannerbear</title><link>https://ch12ms.online/tags/bannerbear/</link><description>Recent content in Bannerbear on 12 microstartups</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 19:36:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://ch12ms.online/tags/bannerbear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>История Джона Йонгфука: как 12 стартапов за 12 месяцев привели к успеху Bannerbear</title><link>https://ch12ms.online/posts/istoriya-jona-yongfuka/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:36:00 +0300</pubDate><guid>https://ch12ms.online/posts/istoriya-jona-yongfuka/</guid><description>
&lt;p&gt;![Джон Йонгфук](/posts/images/Pasted image 20260107193724.png)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Друзья, всем привет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я хочу начать цикл историй про людей, которые okb тем же путем, что выбрал и я. Без команды из десяти разработчиков, без венчурных денег и какого-то сакрального технического знания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вопреки общим представлениям для того, чтобы &lt;strong&gt;начать&lt;/strong&gt; делать свой микростартап, разработчиком быть не нужно. Разработка появляется позже - в тот момент, когда рынок уже подтвердил, что продукт кому-то действительно нужен. До важно увидеть проблему, проверить спрос и только потом что-то строить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таких историй много. Особенно за рубежом. Но и у нас примеров хватает. В этом цикле буду о них вам рассказывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И первый кейс - Джон Йонгфук, человек, который пошёл ровно по тому же пути, по которому иду сейчас я.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2018 году он запустил для себя челлендж: &lt;strong&gt;12 стартапов за 12 месяцев&lt;/strong&gt;. Цель - натренировать навык быстрого запуска продуктов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые семь стартапов не принесли вообще никакой выручки. В них не было чёткой монетизации. Это были запуски ради запуска, ради понимания процесса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Важно: сразу примите тот факт, что первые проекты ничего не принесут и по существу служат тренировочным полигоном.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед стартом Джон создал таблицу, в которой начал раскладывать идеи в логике:
клиент → проблема → бизнес-модель → продукт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он опирался на собственный опыт, на понятных ему клиентов, оценивал идеи по нескольким критериям: размер рынка, сложность запуска, возможность заработать, личный интерес, конкуренция.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Тот самый&amp;rdquo; проект появился из личной боли. Работая в e-commerce, Джон постоянно сталкивался с одной и той же рутиной: вручную создавать баннеры, изображения, Open Graph-картинки. Это отнимало время, раздражало и плохо масштабировалось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так появилась идея Bannerbear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала это был узкий инструмент под конкретную задачу. Потом стало ясно, что спрос ограничен, и Джон сделал pivot - превратил продукт в универсальный API для автоматической генерации изображений и видео. Пользователи сами подсказали, куда двигаться дальше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рост не был мгновенным. До первых $10K выручки ушло почти два года. Зато дальше всё пошло системно: к 2025 году выручка выросла до десятков тысяч долларов в месяц, а в пике проект выходил на миллион в год. И всё это - без инвесторов, без венчуров, полностью на собственных деньгах и доходах продукта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выводы и уроки из кейса Джона:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрые запуски без идеальной модели - это не провал, а способ понять, &lt;strong&gt;что вообще имеет смысл строить&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pivot - это не ошибка, а реакция на реальный фидбек.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И самые сильные продукты чаще всего рождаются не из &amp;ldquo;анализа рынка&amp;rdquo;, а из личных, прожитых проблем.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;История Джона ценна тем, что он шел понятным маршрутом. Любой из нас может повторить то, что сделал он, и получить, возможно, куда более лучшие результаты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Друзья, поделитесь своим мнением о новой рубрике в принципе и истории Джона в частности.
Как думаете, сможем такое сделать?&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>