<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 microstartups – Продвижение</title>
    <link>http://localhost:61465/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Продвижение on 12 microstartups</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 21:41:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:61465/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Как продвигать микростартапы: problem-first подход и поиск низковисящих плодов</title>
      <link>http://localhost:61465/posts/kak-prodvigat-microstartapi/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:41:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:61465/posts/kak-prodvigat-microstartapi/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:61465/images/alexey-image.png&#34; alt=&#34;Вопрос Алексея о времени на тракцию&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лёша, спасибо за вопрос - ты правильно зацепил самую важную часть. Давай разложу по полочкам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы в челлендже не идём по &amp;ldquo;классическому пути&amp;rdquo;. Более того, я бы даже сказал так: классический путь часто и приводит в тупик. Когда люди сначала придумывают идею, влюбляются в неё, а потом начинают бегать по рынку и искать, кому бы её &amp;ldquo;пристроить&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У нас другой подход. Он зиждется на двух принципах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первый - &amp;ldquo;низковисящие плоды&amp;rdquo;. Мы ищем не абстрактные &amp;ldquo;интересные идеи&amp;rdquo;, а острые, живые проблемы, которые людям реально мешают. Такие, за решение которых готовы платить здесь и сейчас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй принцип - problem first. Мы начинаем с проблемы, а не с идеи. Почему это важно? Потому что идея без проблемы почти всегда превращается в красивую игрушку. Вроде красиво, а спроса нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот когда ты нашёл реальную проблему, дальше всё становится намного проще. Ты начинаешь ясно видеть:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;кто именно с этим живёт,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;где эти люди обитают,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;что они уже пробовали,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;что их бесит,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;и что для них было бы &amp;ldquo;вау, наконец-то&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Когда ты уже понимаешь аудиторию и её реальность, ты формулируешь предложение так, чтобы он звучал как ответ на конкретную боль, а не как &amp;ldquo;мы сделали продукт, оцените&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом ты идёшь в те места, где эти люди уже есть, и проверяешь реакцию. Несколько вариантов, формулировок, маленькие тесты. Где-то зайдёт прям с порога, где-то придётся докрутить. А где-то не зайдёт вообще - и это нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не зашло? Отлично. Значит, ты сэкономил месяцы разработки и деньги. Просто переходишь к следующей проблеме. В этом и смысл валидации: не &amp;ldquo;дожать реальность&amp;rdquo;, а услышать её.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если собрать в одну фразу, схема такая:&lt;br&gt;
сначала находишь носителей проблемы → убеждаешься, что их достаточно → проверяешь, что они готовы платить → и только потом начинаешь что-то строить и масштабировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рекомендую прочитать статью про поиск идей. Там я все подробно описал &lt;a href=&#34;https://ch12ms.online/posts/kak-nayti-ideyu-microstartapa/&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://ch12ms.online/posts/kak-nayti-ideyu-microstartapa/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
